\documentclass[a4paper,12pt,french]{book}
\usepackage{titleps}
\pagestyle{empty}
%\fancyhead[C]{\poemtitle}

%\usepackage{type1cm}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{url}
\usepackage{fourier}
\usepackage{fourier-orns}
\usepackage{verse}
\usepackage{fontawesome}
\usepackage{lettrine}
\usepackage{graphics,txfonts}
%\usepackage[french=guillemets]{csquotes}
\usepackage[print]{pdfscreen}
\usepackage{datetime}
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.4}
\hypersetup{
  pdfwindowui=true, pdfnewwindow=true,
  colorlinks=true, pdfmenubar=true, pdffitwindow=true,
  anchorcolor=bleu, urlcolor=blue,
}
%\usepackage{amssymb}
\usepackage[dvipsnames,x11names]{xcolor}
\usepackage[french]{babel}
%\usepackage{hyperref}
%\makeindex
\begin{document}

%\frontmatter
%\colorlet{plb}{Blue!69}
\definecolor{lightblue}{rgb}{.2,.5,1}
\newcommand{\lb}[1]{\color{lightblue} #1}

\definecolor{poemtitle}{rgb}{.2,.5,1}%{.650,.350, 0  }%{.937,.561,.123}
\definecolor{bleu}{rgb}{.0,.0,.650}
\newcommand{\bleu}[1]{\color{bleu} #1}

\newcommand{\heart}{\ensuremath\varheartsuit}
% Page de titre :
\thispagestyle{empty}

\makeatletter
\def\clap#1{\hbox to 0pt{\hss #1\hss}}%
\def\ligne#1{%
  \hbox to \hsize{%
    \vbox{\centering #1}}}%
\def\haut#1#2#3{%
  \hbox to \hsize{%
    \rlap{\vtop{\raggedright #1}}%
    \hss
    \clap{\vtop{\centering #2}}%
    \hss
    \llap{\vtop{\raggedleft #3}}}}%
\def\bas#1#2#3{%
  \hbox to \hsize{%
    \rlap{\vbox{\raggedright #1}}%
    \hss
    \clap{\vbox{\centering #2}}%
    \hss
    \llap{\vbox{\raggedleft #3}}}}%
\def\maketitle{%
  \thispagestyle{empty}\vbox to \vsize{%
    \haut{}{\@blurb}{}
    \vfill
    \vspace{-1cm}
    \includegraphics[220,320][0,0]{kis.png}
    \begin{flushleft}
      \usefont{OT1}{ptm}{m}{n}
      \Huge \@title
    \end{flushleft}
    \par
    \hrule height 4pt
    \par
    \begin{flushright}
      \usefont{OT1}{phv}{m}{n}
      \Large \@author
      \par
    \end{flushright}
    \vspace{1cm}
    \vfill
    \vfill
    \bas{}{\@location}{}
  }
  
  \cleardoublepage
}%
\def\author#1{\def\@author{#1}}
\def\title#1{\def\@title{#1}}
\def\location#1{\def\@location{#1}}
\def\blurb#1{\def\@blurb{#1}}
\date{\today}
\author{B. Ossipov}
\title{Poèmes}
\location{www.poetic.ch}\blurb{}
\makeatother
\title{\sc État des lieux}

\location{  \textcircled {bo} \\ Conçu par \heart\ et réalisé avec \LaTeX }


\maketitle


%\vspace{20cm}

%\mainmatter
%\fancyhead[C]{\poemtitle}
\pagestyle{plain}

\begin{verse}
    %\section*{État des lieux}
%\subsection*{Première partie}
  \poemtitle{État des lieux}
                          le vent sur l'enfant souffle

                          les poèmes démontés

                          qu'il récite à tue-tête

                          dans la tempête médusée

                          mais parfois s'apaise

                          son monde d'incompréhension
                          
                          \vspace{0.75cm}  
                          déferlant en devenir

                          éveil de ma vie au sens

                          \vspace{0.75cm}  
                          tous les mots sont là

                          tous les arrangements possible

                          ça m'avait manqué

                          l'envie de fusion me manquait

                          le courant nous porte

                          à présent au c\oe ur du langage

                          \vspace{0.75cm}  
                          un pressentiment d'immanence

                          traversant l'humiliation du jour naissant

                          nous ouvre à son \oe uvre invisible

                          \vspace{0.75cm}
                          l'élan périlleux qui relève de l'amour

                          qui m'a donné la force de venir ici

                          sur le seuil infini de mon désir

                          me tenir sur le cercle abrupte

                          aux épaules des autres danseurs

                          \vspace{0.75cm}  
                          je me vois encore arriver

                          sous les cieux vidés de la ville

                          avec mes poèmes qu'elle ne voulait lire

                          demandant où aller si l'aumône est punie

                          mon Dieu qu'il fait froid lorsqu'on capitule

                          je suis venu

                          tu me vois

                          je suis vaincu

                          \vspace{0.75cm}  
                          après l'effondrement

                          que nous allons provoquer

                          ceux qui resteront

                          pourront mieux faire

                          en vue du bien commun

                          \oe uvrer pour la paix

                          inventer un art de vivre

                          l'abondance refusera alors

                          de perpétuer l'injustice --- hum

                          \vspace{0.75cm}  
                          plongés dans votre contemplation

                          qu'attendez-vous de nous

                          grands oiseaux découpés dans le bleu
                          
                          devant l'irruption printanière

                          ses offrandes poussées hors de la terre

                          (patates petits pois courgettes etc.)

                          dans laquelle nous allons descendre

                          expliciter l'expérience des soirs

                          sur l'échelle du vertige

                          de l'éruption créative le néant névé

                          qu'aura été ma vie empêchée

                          \vspace{0.75cm}
                          à présent je me tiens auprès du fol espoir

                          du côté de la pure transcendance

                          qui donne sens à ma vie à la danse

                          d'approcher sous une demi-lune

                          la splendeur un instant

                          de cet immuable labeur messianique

                          déferlant hors de l'écorce mutique

                          des souvenirs épars les mots vont couronner

                          dans les livres qu'il nous reste à délivrer

                          les notes prises de notre passage

                          le poème des montées --- présage

                          l'onguent répandu de l'exil

                          des traces dans la neige que la pluie efface

                          et les nuages qui longuement se dissolvent

                          reviendront demain sous une autre apparence

                          former la ronde de la nouvelle saison
                         
\end{verse}
\vspace{0.1cm}
\begin{center}
  \LARGE{\bleu\aldineleft}
\end{center}

%\textcolor{RoyalBlue2}{\blindtext}
\appendix
\newpage
\begin{doublespace}
  
  \tableofcontents

\end{doublespace}
\newpage
\pagestyle{empty}

\begin{center}
  \baselineskip=60pt 

  \vspace*{12.5cm}
  
  \thispagestyle{empty}
  \vspace*{1.5cm}
          {\lb \LARGE \textcircled {bo}}
          \\
          \url{www.poetic.ch}
\end{center}

\end{document}

